---
title: Utilisation des Joy-Cons
description: Comment synchroniser et utiliser les Joy-Cons dans Recalbox
---



Nous allons voir comment synchroniser une paire de Joy-Cons et comment s'en servir séparément ou ensemble \(combiné\).

## Deux Joy-Cons en 2 manettes séparés

Sur chaque Joy-Con, il y a un petit bouton qui permet d'allumer et d'éteindre le Joy-Con mais ce bouton permet aussi de faire une synchronisation du Joy-Con avec votre boitier.

![Bouton de synchronisation sur chaque Joy-Con.](/migration-images/tutoriels/controleurs/manettes/manettes-nintendo-switch-sans-fil/nintendo-switch-sync-button.jpg)

Dans Recalbox, dans vos listes de systèmes disponibles, appuyez sur **Start** de votre manette habituelle et allez dans **RÉGLAGES MANETTES**.

![](/migration-images/tutoriels/controleurs/manettes/manettes-nintendo-switch-sans-fil/screenshot-2021-02-13t18-47-36-635z.png)

Dans ce menu, faites **ASSOCIER UNE MANETTE BLUETOOTH**.

![](/migration-images/tutoriels/controleurs/manettes/manettes-nintendo-switch-sans-fil/screenshot-2021-02-13t18-47-46-533z.png)

Une fois la recherche de périphériques Bluetooth lancé, appuyez sur le bouton de synchronisation du Joy-Con à associer comme indiqué sur la première image. Vous devez avoir les 4 lumières latérales en train de faire des allers-retours.

![](/migration-images/tutoriels/controleurs/manettes/manettes-nintendo-switch-sans-fil/screenshot-2021-02-13t18-48-03-772z.png)

Une fois que la recherche de périphériques Bluetooth est terminée, vous devriez voir votre Joy-Con dans la liste.

![](/migration-images/tutoriels/controleurs/manettes/manettes-nintendo-switch-sans-fil/screenshot-2021-02-13t18-48-23-021z.png)

Sélectionnez le Joy-Con et validez. Une fois que vous aurez le message **MANETTE ASSOCIÉE**, vous devez appuyer sur les boutons SL et SR. Votre Joy-Con doit avoir 1 lumière latérale allumée.

Faites de même avec le second Joy-Con en reprenant les mêmes étapes vues ci-dessus.

![](/migration-images/tutoriels/controleurs/manettes/manettes-nintendo-switch-sans-fil/screenshot-2021-02-13t18-48-49-443z.png)

Validez le second Joy-Con pour finir son association et appuyez bien sur SL+SR en dernière étape. Une fois que vous aurez associé vos 2 Joy-Cons, ils seront visibles dans la liste des manettes.

![](/migration-images/tutoriels/controleurs/manettes/manettes-nintendo-switch-sans-fil/screenshot-2021-02-13t18-49-06-652z.png)

## Deux Joy-Cons en une seule manette \(mode combiné\)

Si vous souhaitez utiliser les 2 Joy-Cons comme une seule manette, il vous devez associer de nouveau les Joy-Cons souhaités et, quand le Joy-Con est associée, n'appuyez pas sur SL et SR mais laissez le Joy-Con avec les 4 lumières latérales en train de clignoter et faites de même avec le Joy-Con droit. Une fois que les 2 Joy-Cons ont chacune leurs 4 lumières latérales en train de clignoter, il vous suffit d'appuyer sur les boutons ![](/migration-images/tutoriels/controleurs/manettes/manettes-nintendo-switch-sans-fil/switch_rb.png)  du Joy-Con droit pour avoir les 2 Joy-Cons associés en une seule manette !

![](/migration-images/tutoriels/controleurs/manettes/manettes-nintendo-switch-sans-fil/screenshot-2021-02-13t18-49-14-631z.png)

À vous les joies de jouer avec les Joy-Cons !

